---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 18 – Zákoutí GC a další technologické špeky z RSJ
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3296\" src=\"/binary/2017/02/petr_altman-150x150.png\"
  alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" />Jak jsme slíbili, zveřejňujeme druhý díl
  ze společnosti RJS, kde s Petrem Altmanem a Michalem Šaňákem zavítáme do techničtější
  oblasti obchodování na burze. Těšit se můžete na povídání o Garbage Collectorech,
  přístupu k testování a příhody z provozu.\r\n\r\nÚnava se na nás všech maličko podepsala,
  takže jsme nakonec nešli až do takových detailů, jak jsme původně plánovali. I tak
  věříme, že nezklameme ani technicky orientované posluchače našeho Kafemlejnku.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3295
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3295
aliases:
    - /?p=3295
date: '2017-02-23 23:17:11 +0100'
date_gmt: '2017-02-23 22:17:11 +0100'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3296" src="/binary/2017/02/petr_altman-150x150.png" alt="" width="150" height="150" />Jak jsme slíbili, zveřejňujeme druhý díl ze společnosti RJS, kde s Petrem Altmanem a Michalem Šaňákem zavítáme do techničtější oblasti obchodování na burze. Těšit se můžete na povídání o Garbage Collectorech, přístupu k testování a příhody z provozu.</p>
<p>Únava se na nás všech maličko podepsala, takže jsme nakonec nešli až do takových detailů, jak jsme původně plánovali. I tak věříme, že nezklameme ani technicky orientované posluchače našeho Kafemlejnku.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3295"></a></p>
<p>Pokud vás tato oblast zajímá - v RSJ <a href="https://www.rsj.com/kariera" target="_blank">stále hledají hlavy</a> otevřené. Až překvapivě nelpí na letech praxe, takže příležitost je skutečně otevřená pro každého se zájmem o věc a bystrým intelektem.</p>
<p><strong>Kompletní obsah zde: </strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-18-zakouti-gc-a-dalsi-technologicke-speky-z-rsj/">https://kafemlejnek.tv/dil-18-zakouti-gc-a-dalsi-technologicke-speky-z-rsj/</a></p>
<p><img class="alignleft" src="http://www.angular.cz/images/logo.png" width="90" height="92" /><br />
<em><strong>Poděkování:</strong> za tip na hosty tohoto dílu děkujeme Víťovi Plškovi z <a href="http://www.angular.cz/" target="_blank">Angular.cz</a>, kteří nám zprostředkovali kontakt díky Jihlavské GDG. </em></p>
<h3></h3>
<h4></h4>
<h4><strong>Zdroje</strong></h4>
<ul>
<li><a href="https://lmax-exchange.github.io/disruptor/">Disruptor</a></li>
<li>GC - <a href="http://www.philosophicalgeek.com/2012/07/16/how-to-debug-gc-issues-using-perfview/">článek o tom, jak měřit GC problémy</a></li>
<li>NET Perf
<ul>
<li><a href="https://github.com/adamsitnik/awesome-dot-net-performance">spousta užitečných odkazů ohledně ladění perfu v  .NET</a></li>
<li><a href="http://code.kx.com/">KDB</a>
<ul>
<li>databáze, kterou používáme pro zpracování dat</li>
<li>dotazuje se v jazyku Q, který je naimplementovaný v jazyku K, což je asi nejobskurnější jazyk, co jsem viděl ;)</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>Web RSJ
<ul>
<li><a href="https://www.rsj.com/kariera">Kariéra v RSJ</a> - pokud nějakého C# vývojáře zaujalo, co dělají ... :)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=0m44s">Děda - Distributed Engine for Data Analysis</a> 0:44</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=3m19s">Externí komponenty, které stojí za zmínku</a> 3:19</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=5m05s">Bezpečnostní a právní aspekty burzovního SW</a> 5:05</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=7m20s">Sledujete něco jako SLA? Řešíte H/A?</a> 7:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=12m38s">Jak u vás vypadají integrační testy? Kde končí chyba programátora a kde začíná chyba matematika? A co je chyba?</a> 12:38</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=16m04s">Jak dosahujete realtimovosti systému v systému, který má Garbage Collector?</a> 16:04</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=18m45s">Paralelizace výpočtů?</a> 18:45</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=21m20s">Konkurence v oblasti JVM ve světe Microsoftu?</a> 21:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=25m57s">Nástroje pro analýzu dopadu kódu na paměť?</a> 25:57</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=27m20s">JIT a další techniky optimalizace běhového kódu?</a> 27:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=29m16s">Jak rychle se dokážete rozhodnout na základě informace z burzy?</a> 29:16</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=WfcaxUiySi4&amp;t=30m15s">Hledání lidí, jak vypadá pohovor v RSJ?</a> 30:15</li>
</ol>
